% Exercícios.
%
% Operações com bolas.

\begin{exercise}
  \label{exerc:intersecao_finita_de_bolas}

  Seja $X$ um espaço métrico,
  $x_1, \dotsc, x_n \in X$ e
  $\varepsilon_1, \dotsc, \varepsilon_2$ números reais maiores que
  zero.  Mostre que se
  \begin{equation*}
    x
    \in
    \bigcap_{j=1}^n
    \ball{\varepsilon_j}{x_j},
  \end{equation*}
  então existe $\delta > 0$ tal que
  \begin{equation*}
    \ball{\delta}{x}
    \subset
    \bigcap_{j=1}^n
    \ball{\varepsilon_j}{x_j}.
  \end{equation*}

  \begin{answer}
    Use a Proposição
    \ref{prop:intersecao_de_duas_bolas_eh_aberta-preparacao}
    para obter números reais $\delta_1, \dotsc, \delta_n$ maiores que
    zero, tais que
    $\ball{\delta_j}{x} \subset \ball{\varepsilon_j}{x_j}$.
    Basta fazer $\delta = \min(\delta_1, \dotsc, \delta_n)$.
  \end{answer}
\end{exercise}


\begin{exercise}
  Por que a demonstração do exercício
  \ref{exerc:intersecao_finita_de_bolas} não vale se o número de bolas
  não for finito?

  \begin{answer}
    Porque pode ser que
    $\inf(\delta_j) = 0$.
  \end{answer}
\end{exercise}
